<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<mods:mods version="3.2" xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-2.xsd">
  <mods:titleInfo>
    <mods:title>Age, revenu et comportements d'épargne des ménages : une analyse théorique et empirique sur la période 1978-2006</mods:title>
  </mods:titleInfo>
  <mods:name ID="_-_spire_-_2441__9labe9r4se65i7896860ngch2_-__-_2441__d7a7evb2ctdg4i89ges9oe5ao_-_5l6uh8ogmqildh09h86a62p0j" type="personal">
    <mods:namePart type="given">Thomas</mods:namePart>
    <mods:namePart type="family">Piketty</mods:namePart>
    <mods:affiliation>Paris-Jourdan Sciences Economiques</mods:affiliation>
    <mods:role>
      <mods:roleTerm authority="marcrelator" type="code">ths</mods:roleTerm>
    </mods:role>
  </mods:name>
  <mods:name ID="_-_spire_-_2441__5l6uh8ogmqildh09h6l10gtqo_-_2441__5l6uh8ogmqildh09h6l10gtqo_-_2441__9labe9r4se65i789685q38226_-_f4rshpf3v1umfa09lae8jf1g8" type="personal">
    <mods:namePart type="given">Céline</mods:namePart>
    <mods:namePart type="family">Antonin</mods:namePart>
    <mods:affiliation>OFCE</mods:affiliation>
    <mods:role>
      <mods:roleTerm authority="marcrelator" type="code">aut</mods:roleTerm>
    </mods:role>
  </mods:name>
  <mods:typeOfResource>text</mods:typeOfResource>
  <mods:genre>info:eu-repo/semantics/masterThesis</mods:genre>
  <mods:genre>http://purl.org/eprint/type/Thesis</mods:genre>
  <mods:genre authority="marcgt">thesis</mods:genre>
  <mods:originInfo>
    <mods:place>
      <mods:placeTerm type="text">Paris</mods:placeTerm>
    </mods:place>
    <mods:publisher>Ecole d'Economie de Paris</mods:publisher>
    <mods:dateIssued encoding="iso8601">2009-09</mods:dateIssued>
  </mods:originInfo>
  <mods:language>
    <mods:languageTerm authority="iso639-2b" type="code">fre</mods:languageTerm>
    <mods:languageTerm authority="rfc3066" type="code">fr</mods:languageTerm>
  </mods:language>
  <mods:physicalDescription>
    <mods:extent>75</mods:extent>
  </mods:physicalDescription>
  <mods:abstract lang="fr">Au cours des cinquante dernières années, des modèles successifs ont été élaborés pour rendre
compte du comportement d’épargne des ménages. Ces modèles diffèrent principalement par la
longueur de l’horizon décisionnel : après avoir supposé une vision de court terme, l’horizon s’est
progressivement élargi à la durée de vie du ménage, avant de devenir illimité ; on est ainsi passé
du modèle myope keynésien, au modèle de cycle de vie, puis au modèle dynastique. Ces modèles
ne sont pas exclusifs, et les théories développées récemment montrent que différents horizons
peuvent coexister, par exemple dans le cadre d’une épargne de précaution avec volonté de transmission
intergénérationnelle.
L’objectif principal de cette étude est de tester la pertinence de ces différents cadres de pensée,
et de déterminer l’horizon pertinent d’épargne des ménages à partir des enquêtes INSEE
Budget des Familles, sur la période 1979-2006.
On montre d’abord que l’hypothèse de cycle de vie constitue un cadre un peu simpliste pour
rendre compte du comportement d’épargne des ménages, car l’on observe pas de décroissance
des taux d’épargne en fin de vie. Il s’agit ensuite de détailler les comportements par âge, en
distinguant les ménages d’âge actif des ménages retraités :
– Les ménages d’âge actif sont essentiellement sensibles au motif de précaution (assurance
contre les chocs de revenu à court terme), et au motif cycle de vie (perspective de préparation
de la retraite). Ils ont peu de considérations dynastiques, et épargnent davantage sur
les revenus du travail que sur les revenus du capital.
– Les ménages retraités ont un comportement dynastique quel que soit leur niveau de richesse,
avec une désaccumulation de capital très limitée.
Autrement dit, au cours de leur vie active, les ménages se soucient essentiellement du lendemain,
et dans une certaine mesure de leur retraite ; la prise en compte des générations futures
n’intervient qu’au moment de la retraite.
Le second objectif de cette étude est d’analyser l’existence de taux d’épargne différents sur
le capital et sur le travail, une question récurrente dans le débat économique. Le consensus des
macroéconomistes, selon lequel on épargne davantage sur le capital que sur le travail, est aujourd’hui
battu en brèche par les nouvelles théories de l’épargne, notamment les théories de l’épargne
de précaution. L’étude empirique à partir des données Budget des Familles suggère, pour la population
d’âge actif, l’existence de taux d’épargne plus élevés sur le travail que sur le capital, ce
qui légitime le motif de précaution.    </mods:abstract>
  <mods:extension>
    <dai:daiList xmlns:dai="info:eu-repo/dai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="info:eu-repo/dai http://www.surfgroepen.nl/sites/oai/metadata/Shared%20Documents/dai-extension.xsd">
      <dai:identifier IDref="_-_spire_-_2441__5l6uh8ogmqildh09h6l10gtqo_-_2441__5l6uh8ogmqildh09h6l10gtqo_-_2441__9labe9r4se65i789685q38226_-_5l6uh8ogmqildh09h6m8h2gg7" authority="http://spire.sciences-po.fr/hdl:">2441/5l6uh8ogmqildh09h6l10gtqo</dai:identifier>
    </dai:daiList>
  </mods:extension>
</mods:mods>